# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2020, aergo team and contributors
# This file is distributed under the same license as the heraj package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2020.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: heraj \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-05-18 15:44+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.7.0\n"

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:2
msgid "Query Api"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:4
msgid ""
"QueryApi provides high-level api for querying state from aergo node. It "
"doesn't need unlocked account."
msgstr "QueryApi는 조회를 위한 high-level api를 제공합니다. 별도의 unlock된 계정이 필요하지 않습니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:7
msgid "Get Account State"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:9
msgid "Get account state."
msgstr "계정의 상태 조회."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:21
msgid "Get Name Owner"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:23
msgid "Get name owner."
msgstr "이름의 소유 계정을 조회합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:25
msgid "At current block."
msgstr "현재 블록 기준으로 조회합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:34
msgid "At specific block."
msgstr "특정 블록 기준으로 조회합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:44
msgid "Get Stake Info"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:46
msgid "Get stake info of an account."
msgstr "계정의 staking 정보를 조회합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:57
msgid "List Elected Bps"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:59
msgid "Get elected block producers."
msgstr "Block producers로 선정된 후보 노드들을 조회합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:68
msgid "List Elected"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:70
msgid "Get elected candidates for vote id."
msgstr "Vote id에 해당되는 투표 결과를 조회합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:80
msgid "Get Vote Info"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:82
msgid "Get vote info of an account."
msgstr "계정의 투표 정보를 조회합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:93
msgid "Get Best Block Hash"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:95
msgid "Get best block hash."
msgstr "현재 node의 최고 블록의 해쉬를 조회합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:104
msgid "Get Best Block Height"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:106
msgid "Get best block height."
msgstr "현재 node의 최고 블록의 높이를 조회합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:115
msgid "Get Chain Id Hash"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:117
msgid "Get chain id hash of blockchain."
msgstr "현재 연결되어 있는 node의 chain id hash를 조회합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:126
msgid "Get Blockchain Status"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:128
msgid "Get blockchain status."
msgstr "현재 연결되어 있는 node의 blockchain 상태를 조회합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:137
msgid "Get Chain Info"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:139
msgid "Get chain info of current node."
msgstr "현재 연결되어 있는 node의 chain 정보를 조회합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:148
msgid "Get Chain Stats"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:150
msgid "Get chain statistics of current node."
msgstr "현재 연결되어 있는 node의 chain 상태를 조회합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:159
msgid "List Peers"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:161
msgid "List peers of current node."
msgstr "현재 연결되어 있는 node의 peer정보를 조회합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:163
msgid "Filtering hidden peers and itself."
msgstr "자기 자신과 hidden peer를 제외하고 조회합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:171
msgid "Not filtering hidden peers and itself."
msgstr "자기 자신과 hidden peer를 제외하지 않고 조회합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:180
msgid "List Peer Metrics"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:182
msgid "List peers metrics of current node."
msgstr "현재 연결되어 있는 node의 peer 상태를 조회합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:191
msgid "Get Server Info"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:193
msgid "Get server info of current node. Category is not implemented yet."
msgstr "현재 연결되어 있는 node의 서버 정보를 조회합니다. Category는 아직 구현되어 있지 않습니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:203
msgid "Get Node Status"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:205
msgid "Get node status of current node."
msgstr "현재 연결되어 있는 node자체의 상태를 조회합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:214
msgid "Get Block Metadata"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:216
msgid "Get block metadata. It returns null if no corresponding one."
msgstr "Block의 메타정보를 조회합니다. 해당되는 정보가 없는 경우 null을 리턴합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:218 ../../source/wallet/queryapi.rst:241
#: ../../source/wallet/queryapi.rst:266
msgid "By hash."
msgstr "해쉬를 사용해서 조회."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:227 ../../source/wallet/queryapi.rst:251
#: ../../source/wallet/queryapi.rst:275
msgid "By height."
msgstr "높이를 사용해서 조회."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:237
msgid "List Block Metadata"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:239
msgid "Get block metadatas. Size maximum is 1000."
msgstr "Block의 메타정보들을 조회합니다. 한번에 조회할 수 있는 최고 크기는 1000입니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:262
msgid "Get Block"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:264
msgid "Get block. It returns null if no corresponding one."
msgstr "Block정보를 조회합니다. 해당되는 정보가 없을 경우 null을 리턴합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:285
msgid "Block Metadata Subscription"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:287
msgid "Subscribe new generated block metadata."
msgstr "새롭게 생성된 Block 메타정보를 구독합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:316
msgid "Block Subscription"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:318
msgid "Subscribe new generated block."
msgstr "새롭게 생성된 Block 정보를 구독합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:346
msgid "Get Transaction"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:348
msgid "Get transaction info. It returns null if no corresponding one."
msgstr "Transaction 정보를 조회합니다. 해당되는 정보가 없을 경우 null을 리턴합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:358
msgid "Get Transaction Receipt"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:360
msgid "Get receipt of transaction. It returns null if no corresponding one."
msgstr "Transaction의 영수증을 조회합니다. 해당되는 정보가 없을 경우 null을 리턴합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:370
msgid "Get Contract Tx Receipt"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:372
msgid "Get contract tx receipt. It returns null if no corresponding one."
msgstr "contract tx에 대한 영수증을 조회합니다. 해당되는 정보가 없을 경우 null을 리턴합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:383
msgid "Get Contract Interface"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:385
msgid "Get contract interface. It returns null if no corresponding one."
msgstr "contract에 대한 interface를 조회합니다. 해당되는 정보가 없을 경우 null을 리턴합니다."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:397
msgid "Query Contract"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:399
msgid ""
"Get state of contract. It can be binded to an java bean. For more about "
"making contract invocation, see :doc:`ContractInvocation "
"<../model/contractinvocation>`."
msgstr ""
"배포되어 있는 contract의 상태를 조회합니다. "
"Contract invocation에 대해 더 자세히 알고 싶으시면 다음의 문서를 참고하세요 "
":doc:`ContractInvocation <../model/contractinvocation>`."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:417
msgid "List Event"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:419
msgid ""
"Get event infos at some block. For more about making event filter, see "
":doc:`EventFilter <../model/eventfilter>`."
msgstr ""
"특정 block에 발생한 event정보를 조회합니다. "
"Event filter에 대해 더 자세히 알고 싶으시면 다음의 문서를 참고하세요 "
":doc:`EventFilter <../model/eventfilter>`."

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:434
msgid "Event Subscription"
msgstr ""

#: ../../source/wallet/queryapi.rst:436
msgid ""
"Subscribe new generated event of specific contract. For more about making"
" event filter, see :doc:`EventFilter <../model/eventfilter>`."
msgstr ""
"새롭게 발행하는 event정보를 구독합니다. "
"Event filter에 대해 더 자세히 알고 싶으시면 다음의 문서를 참고하세요 "
":doc:`EventFilter <../model/eventfilter>`."
